區議會未來四年一定要咁玩...

區選建制派由上屆佔議會70%議席，大幅萎縮得返不足20%，議席減少左二百幾席，完全係崩盤式大敗。民主派除左議席大幅佔優之外，最重要是有條件囊括所有十八區的區議會主導，包括出任各區區議會正、副主席。我有以下幾個觀點:

1) 區議會權力雖然不大，但政治影響力仍大，因為所有議員都是民選代表，新晉/連任的民主派議員，不能只自眨只做地區、民生事務的社區保長，一定要在所有政治議題上發揮影響力;

2) 民主派日後除左立法會既「民主派會議」/召集人平台外，日後必須以「十八區區議會聯合平台」，以全港民意代表的影響力去發聲。民主派要記住，你地除左勝選外，更重要係選民授權左一把政治利器俾你地，必須在未來四年好好運用;

3) 民主派完全進佔十八區區議會後，必須短時間內重塑區議會的生態和遊戲規則，完全摒棄以往建制派俱樂部的作風; 我認為，民主派不應與建制派協調，應該搶回所有委員會的主席角色，將建制派能在區議會上發揮的角色降至近乎零;

4) 今屆區議會大勝，好大程度上是因為勇武不與和理非割蓆促成，其實有好多暗湧。好多政治素人，特別是思路較近勇武的新晉議員，會與連任多屆的老一輩泛民有嚴重衝突，日後係咪民主派議員就可以團結區議會，其實只是一半半。

Form 雲海 facebook

唔係想唔俾大家慶祝！只係我呢個老屎忽提吓大家啫！琴晚都有我嘅人同埋我啲好朋友當選，我都相當高興，我今朝5:30先返到尖沙咀，但係我真係需要提醒各位區議會新丁，區議會真係並唔係單單可以靠政治理念就胡混過去呢四年，建制派以往點解可以大勝係因為真係喺區內幫到好多市民做到野處理到投訴問題等等等等，仲要好熟悉政府架構地區運作同政府部門聯繫等等等等，贏咗區議會係正式起步，未來呢四年其實都好難打㗎！政治嚟㗎！大家唔好令到四年後建制派大勝好冇？！仲有請大家關注返呢場社會運動依家仲需要大家幫助嘅數以千計嘅市民同學生，開心可以，一陣咁多啦！做嘢啦喂！老屎忽講完嘢啦！
Ps同埋我講嗰句唔係講笑㗎！權力係會令人腐化㗎！對家點樣收買新人我其實呢幾個月見證到好多！你哋唔好睇小中共做嘢啦！記住自己提醒自己，亦都身邊嘅朋友提醒當選嘅新人！我身邊嘅人都瀨咗嘢，何況素人！喂政治嚟㗎！